(理性分析) 香港嘅醫療定台灣嘅醫療好啲？

某位自稱喺台灣住咗10年嘅香港人Youtube拍片
話台灣嘅醫療制度比香港好 睇醫生平啲
然後下面就一大班台狗打哂飛機
所以就想問下
綜合醫療福利 技術 制度等等
大家覺得香港好啲定台灣好啲？

台灣

淨係時間公立都好過香港
我之前喉嚨有野卡住個感覺

想睇香港睇時預約,但返台灣開學之前都未有消息

返咗台灣後,即日有得睇,仲好快book埋期做小手術

係11月個時我老母打俾我收信先同我講要排18個月

公立：台灣>香港
私家：香港>台灣

明顯台灣

依家屋企人身體出事，都會去台灣睇，質素好之餘，計埋機票都平過香港

全球前200大醫院裡面，台灣佔咗14間，全球排第三，亞洲第一

2005: Nobel Prize winner Paul Krugman: "Taiwan's Health Insurance system is the best system on earth."

Paul Krugman, the 2008 Nobel Prize-winning economist, often takes Taiwan's National Health Insurance as an example of excellent healthcare system. He suggests that the United State should carry out similar healthcare systems.

台灣醫保係全世界數一數二，香港真係望塵莫及

攞台灣醫療同香港比，就好似巴塞對傑志，冇得鬥

主觀嘅經驗，我係台灣住咗三年，我洗牙只係要一百幾台幣。感冒睇醫生都係好平，而且啲醫生唔趕時間，會問得好詳細，仲會同你吹下水。
啲藥唔會好似香港咁一袋袋，而係咁：

包你唔會食漏

樓上有人話香港私家好過台灣，因為我住九龍塘附近，我屋企離浸會好近，所以我平時都係睇私家。我真心唔覺得香港私家好過台灣

廿年前，都仲覺得香港醫療好
依家竟然係同台灣比較，仲要被比下去
好快香港嘅目標唔係台灣，10年後有人會開post問香港醫療定大灣區醫療好

剩係台妹護士都贏左
香港邊有得比

病人角度: 台灣>香港
醫護角度: 一樣垃圾

估唔到台灣仲好過香港, 唉!

香港醫護自視過高